\section{Análisis FODA}%
\label{sec:analisis_foda}

%               | Fortalezas | Debilidades
% Oportunidades |
% Amenazas      |

Dada la cantidad de fortalezas, debilidades, oportunidades y amenazas
detectadas a lo largo del \textit{análisis de las 5 fuerzas} y del análisis de
la \textit{cadena de valor}, se expondrán las matrices pertenecientes al
análisis FODA de una manera modular, el resultado serán 4 tablas que tendran
expresadas:
\begin{itemize}
  \item \textit{Fortalezas \ding{54} Oportunidades}
  \item \textit{Fortalezas \ding{54} Amenazas}
  \item \textit{Debilidades \ding{54} Oportunidades}
  \item \textit{Debilidades \ding{54} Amenazas}
\end{itemize}

Para la valoración del cruce de cada uno de los factores \textit{externos} e
\textit{internos} se tendrá en cuenta lo desarrollado por uno de los compañeros
de la cátedra, el trabajo de Juan J. Bolano, propone una valoración por cada
cruce de estos factores mencionados, esto provee un puntaje que indica que tan
importante es el cruce.

En esta implementación, se tomarán los valores discretos $a \in \mathbb{N} / 0 \leq a \leq 5$,
indicando una mayor importancia en los valores superiores, y una menor
importancia en los valores inferiores\footnote{Estos valores de importancia
están basados totalmente en el criterio del autor.}.

Luego se procederá al desarrollo de las estratégias teniendo en cuenta la
importancia de estos cruzamientos.
%F12
%D8

%O10
%A10
\begin{table}[h]
  \caption{Matriz FODA - Fortalezas \ding{54} Oportunidades}%
  \begin{tabular}{
      ||p{0.5cm}|| p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|| }
    \hline
            & $F_{1}$ & $F_{2}$ & $F_{3}$ & $F_{4}$ & $F_{5}$ & $F_{6}$ & $F_{7}$ & $F_{8}$ & $F_{9}$ & $F_{10}$ & $F_{11}$& $F_{12}$\\
    \hline \hline
    $O_{1}$ & 5& 3& 3& 4& 3& 0& 4& 4& 0& 3& 5& 5\\
    \hline
    $O_{2}$ & 0& 0& 0& 0& 0& 0& 0& 5& 0& 0& 0& 0\\ %explicar por que esto es asi
    \hline
    $O_{3}$ & 1& 0& 5& 4& 4& 3& 0& 0& 0& 0& 0& 3\\
    \hline
    $O_{4}$ & 5& 0& 3& 0& 5& 5& 0& 0& 5& 2& 2& 3\\
    \hline
    $O_{5}$ & 5& 0& 5& 4& 5& 4& 0& 0& 2& 4& 5& 5\\
    \hline
    $O_{6}$ & 4& 0& 3& 0& 5& 3& 0& 0& 3& 2& 3& 2\\
    \hline
    $O_{7}$ & 2& 0& 0& 2& 0& 0& 3& 0& 0& 0& 3& 4\\
    \hline
    $O_{8}$ & 3& 1& 3& 3& 1& 0& 3& 4& 2& 3& 5& 4\\
    \hline
    $O_{9}$ & 3& 3& 3& 3-4& 3& 3& 4& 4& 4& 5& 5& 3\\ % se puede analizar esta fila.
    \hline
    $O_{10}$ & 3& 1& 5& 4& 3& 3& 4& 0& 3& 4& 5& 5\\ %totalmente alejado de lo de la
    %fauna pero en linea totalmente con el aprovisionamiento del servicio a una
    %empresa.
    \hline
    $O_{11}$ & 1& 0& 3& 4& 2& 0& 3& 5& 3& 4& 5& 5\\
    \hline
  \end{tabular}%
  \label{tab:foda-fo}
\end{table}


\begin{table}[h]
  \caption{Matriz FODA - Fortalezas \ding{54} Amenazas}%
  \begin{tabular}{
      ||p{0.5cm}||p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|| }
    \hline
    & $F_{1}$ & $F_{2}$ & $F_{3}$ & $F_{4}$ & $F_{5}$ & $F_{6}$ & $F_{7}$ & $F_{8}$ &
    $F_{9}$ & $F_{10}$ & $F_{11}$& $F_{12}$\\
    \hline \hline
    $A_{1}$ & 2& 2& 3& 3& 0& 1& 1& 5& 1& 3& 1& 5\\
    \hline
    $A_{2}$ & 5& 0& 4& 2& 5& 5& 0& 0& 5& 2& 3& 3\\
    \hline
    $A_{3}$ & 5& 5& 0& 5& 0& 0& 5& 0& 0& 5& 0& 0\\
    \hline
    $A_{4}$ & 0& 0& 0& 0& 0& 5& 0& 0& 5& 0& 0& 5\\
    \hline
    $A_{5}$ & 2& 0& 0& 3& 0& 0& 0& 5& 0& 0& 2& 4\\
    \hline
    $A_{6}$ & 3& 1& 4& 3& 3& 3& 0& 0& 3& 4& 4& 5\\
    \hline
    $A_{7}$ & 3& 1& 4& 3& 3& 3& 0& 0& 3& 4& 4& 5\\
    \hline
    $A_{8}$ & 3& 2& 4& 4& 3& 4& 3& 5& 3& 3& 5& 5\\
    \hline
    $A_{9}$ & 4& 3& 5& 5& 5& 5& 4& 5& 5& 5& 1& 5\\
    \hline
    $A_{10}$ & 5& 4& 5& 5& 3& 4& 4& 5& 4& 5& 1& 5\\
    \hline
  \end{tabular}%
  \label{tab:foda-fa}
\end{table}


\begin{table}[H]
  \caption{Matriz FODA - Debilidades \ding{54} Oportunidades}%
  \begin{tabular}{
      ||p{0.5cm}||p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|| }
    \hline
    & $D_{1}$ & $D_{2}$ & $D_{3}$ & $D_{4}$ & $D_{5}$ & $D_{6}$ & $D_{7}$ &
    $D_{8}$\\
    \hline \hline
    $O_{1}$ & 2& 2& 3& 4& 4& 5& 2& 2\\
    \hline
    $O_{2}$ & 2& 2& 3& 1& 2& 1& 4& 4\\
    \hline
    $O_{3}$ & 0& 0& 3& 3& 3& 0& 0& 0\\
    \hline
    $O_{4}$ & 0& 0& 3& 3& 4& 0& 0& 0\\
    \hline
    $O_{5}$ & 0& 0& 3& 3& 4& 0& 0& 0\\
    \hline
    $O_{6}$ & 0& 0& 5& 5& 5& 0& 0& 0\\
    \hline
    $O_{7}$ & 0& 2& 3& 0& 0& 2& 1& 4\\ %d3 nose
    \hline
    $O_{8}$ & 0& 0& 3& 0& 2& 1& 1& 4\\
    \hline
    $O_{9}$ & 3& 4& 4& 4& 4& 1& 5& 0\\
    \hline
    $O_{10}$ & 3& 4& 4& 4& 4& 1& 5& 2\\
    \hline
    $O_{11}$ & 3& 2& 3& 5& 4& 3& 4& 5\\
    \hline
  \end{tabular}%
  \label{tab:foda-do}
  \centering
\end{table}


\begin{table}[H]
  \caption{Matriz FODA - Debilidades \ding{54} Amenazas}%
  \begin{tabular}{
      ||p{0.5cm}||p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|p{0.5cm}|| }
    \hline
    & $D_{1}$ & $D_{2}$ & $D_{3}$ & $D_{4}$ & $D_{5}$ & $D_{6}$ & $D_{7}$ &
    $D_{8}$\\
    \hline \hline
    $A_{1}$ & 3& 4& 5& 3& 2& 3& 5& 5\\
    \hline
    $A_{2}$ & 0& 2& 5& 4& 4& 2& 5& 5\\
    \hline
    $A_{3}$ & 5& 0& 2& 4& 0& 4& 4& 0\\
    \hline
    $A_{4}$ & 0& 5& 4& 4& 3& 1& 3& 0\\
    \hline
    $A_{5}$ & 4& 0& 0& 2& 0& 2& 5& 5\\
    \hline
    $A_{6}$ & 2& 0& 3& 3& 3& 2& 2& 2\\
    \hline
    $A_{7}$ & 2& 0& 4& 4& 3& 5& 5& 5\\
    \hline
    $A_{8}$ & 3& 4& 4& 4& 2& 2& 4& 4\\
    \hline
    $A_{9}$ & 3& 1& 4& 5& 2& 2& 5& 5\\
    \hline
    $A_{10}$ & 3& 3& 4& 4& 1& 1& 5& 5\\
    \hline
  \end{tabular}%
  \label{tab:foda-da}
  \centering
\end{table}

A continuación se proveen algunas estratégias teniendo en cuenta el análisis
expuesto anteriormente.

Una cuestión a tener en cuenta es que la alta cantidad combinada de Fortalezas,
Debilidades, Oportunidades y Amenazas hace que el realizar un analisis a fondo
del cruzamiento de cada uno de estos se vuelva muy extenso (420 cruces), para el presente
trabajo solo se busca cumplimentar los requisitos de la cátedra y se brindan
estratégias basadas en el cruzamiento de un subconjunto menor de Fortalezas,
Debilidades, Oportunidades y Amenazas. Sin embargo, cabe destacar que ser
realizó un análisis superficial de cada uno de los mencionados cruzamientos
para establecer un nivel de importancia en los mismos, cuestión que se ve
reflejada en los \texttt{Cuadros \ref{tab:foda-fo}, \ref{tab:foda-fa},
\ref{tab:foda-do}, \ref{tab:foda-da}}

\subsection{Estrategias}%
\label{sub:estrategias}
En algunos de los casos planteados, segun el puntaje que se tiene en la sección
anterior se considera como más provechoso analizar alguna fila de la matriz o
la columna completa. A continuación las diferentes estratégias de acuerdo a la
matriz correspondiente:

\subsubsection{Crecimiento/Ofensivas - FO}%
\label{ssub:crecimiento}

\begin{displayquote}
  Las preguntas a realizar son las siguientes:
  \begin{itemize}
    \item {\tt ¿Esta ventaja competitiva permite aprovechar esta oportunidad?}
    \item {\tt ¿Cómo?}
  \end{itemize}
\end{displayquote}

\begin{itemize}
  \item $O_{2}$\footnote{Se toma la fila entera para su análisis.}: la
    Oportunidad representa un nicho de mercado que no se encuentra explotado y
    se considera extremadamente relevante la forma de trabajo de las
    ONG --mencionada en $F_{8}$--, se ve
    tambien que la mayoría de fuerzas no tienen tanta relevancia sobre esta. Aquí,
    la organización podría ponerse en contacto con dichas organizaciones
    ambientales que tendrían mayor relevancia a la hora de aplicar presión a
    entidades gubernamentales, además, una asociación de estas características
    podría representar buena publicidad a una organización que se está
    iniciando.

  %$O_{10}$ & 3& 1& 5& 4& 3& 3& 4& 0& 3& 4& 5& 5
  \item $O_{10}$: en esta ocasión se puede notar que, según el análisis
    realizado, no hay fuerzas que giren en torno a lo ambiental que ayuden al
    aprovechamiento de la oportunidad, sin embargo, las avocadas totalmente al
    aprovisionamiento de servicio tienen una valoración elevada, como ejemplo
    se pueden tomar los siguientes:
    \begin{itemize}
      \item $F_{3}$, $F_{4}$, $F_{10}$: específicamente tiene que ver con la alta disponibilidad
        de recursos computacionales a la hora de brindar el servicio, esto es
        relevante dado al hecho de que si se le provee de seguimiento a una
        flota de Amazon, será necesario contar con proveedores de poder de
        cómputo para poder entregar lo que se promete a gran escala.

        En este caso la estrategia sería la de tener alta disponibilidad entre
        proveedores de cómputo, es decir, al momento de que uno de los mismos
        no se encuentre disponible tener la posibilidad de cambiar a otro que
        funcione mejor, esto puede costar caro, pero el hecho de que la gran
        cantidad de servicios en la nube cobran por \textit{tiempo de uso} y no
        una \textit{cuota fija} es beneficioso y permite llevar a cabo lo
        mencionado sin costos exorbitantes.
      \item $F_{11}$: esto viene de la mano con el hecho de que se usa la
        IaaS\footnote{ \textit{Infraestructure as a Service}, Infraestructura
        como servicio} de un tercero que es el que provee el ``poder de
        cómputo'', esto hace que sea trivial el conseguir dicho poder y por lo
        tanto habilita a la empresa a que pueda seguir
        creciendo\footnote{Infraestructuras enormes se basan en este modelo
        tales como eBay\cite{ebay-iaas}, Amazon\cite{amazon-iaas},
        twitter\cite{twitter-iaas}, etc.}.

        Además esto permite en el ahorro de costos de mantenimiento, no
        solamente de siniestros que puedan ocurrir, obsolesencia de equipos,
        etc, sino que tambien del costo de mantenimiento como puede ser el
        mantenimiento propiamente dicho de los equipos, equipo de refrigeración para los
        mismos, alta demanda de internet (que no es estable), electricidad y el
        personal necesario para mantener esto mencionado, el alquiler de la
        infraestructura permite pagar un monto por la cantidad de recursos que
        se utilizan y nada más.

      \item $F_{12}$: esta cuestión beneficia a la organización en tanto da la
        seguridad de que, por parte de la infraestructura, el servicio va a ser
        totalmente estable, dando asi una imagen positiva y ayudando al
        posicionamiento de la marca.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Reactivas - FA}%
\label{ssub:reactivas}

\begin{displayquote}
  Las preguntas a realizar son las siguientes:
  \begin{itemize}
    \item {\tt ¿Esta ventaja competitiva permite reaccionar ante esta amenaza?}
    \item {\tt ¿Cómo?}
  \end{itemize}
\end{displayquote}

  \begin{itemize}
    %$A_{3}$ & 5& 5& 0& 5& 0& 0& 5& 0& 0& 5& 0& 0\\
    \item $F_{1,2,4,7,10}$ \ding{54} $A_{3}$: el hecho de que no es necesario el
      pago/obtención de licencias --$F_{1}$--,
      el alquiler/mantenimiento de un depósito--$F_{2}$--,
      logística--$F_{7}$--,
      mantenimiento de equipos (y todo lo que esto conlleva)--$F_{4,10}$--
      para el desarrollo de la herramienta permite dedicar más recursos a la
      compra del equipo necesario para el rastreo. Una vez la organización se
      encuentre mas estabilizada sería factible analizar la posibilidad de que
      se fabriquen los dispositivos de seguimiento dentro de la misma.
  \end{itemize}

\subsubsection{Adaptativas/Reorientación - DO}%
\label{ssub:adaptativas}

\begin{displayquote}
  Las preguntas a realizar son las siguientes:
  \begin{itemize}
    \item {\tt ¿Esta debilidad está impidiendo aprovechar esta oportunidad?}
    \item {\tt ¿Cómo podemos evitarlo?}
  \end{itemize}
\end{displayquote}

\begin{itemize}
  %$O_{6}$ & 0& 0& 5& 5& 5& 0& 0& 0\\
  \item $D_{3,4,5}$ \ding{54} $O_{6}$: en la etapa del reclutamiento la
    organización puede tener a los expertos internos al área escasa de personal
    para la confección de la currícula/perfil necesario a ser cubierto, los
    interesados en el puesto de trabajo, tendrán material de manera gratuita,
    y variada a través de internet para poder aprender lo necesario dentro de las
    tecnologías específicas a utilizar dentro de la empresa, que luego podrá
    ser refinado dentro del grupo de trabajo. Todo esto debido a estos estándares de facto
    mencionados.
\end{itemize}

\subsubsection{Defensivas - DA}%
\label{ssub:defensivas}

\begin{displayquote}
  Las preguntas a realizar son las siguientes:
  \begin{itemize}
    \item {\tt ¿Esta debilidad deja indefensa a la empresa frente a esta
      amenaza?}
    \item {\tt ¿Cómo podemos evitarlo?}
  \end{itemize}
\end{displayquote}

\begin{itemize}
  \item $D_{2}$ \ding{54} $A_{4}$: si bien, la conexión a internet es
    indispensable para el mantenimiento de la utilidad, no se requiere un
    ancho de banda excesivo para concretar los trabajos de mantenimiento
    necesarios, durante un período de inestabilidad de los proveedores que
    brinden internet, es posible que los integrantes del grupo de desarrollo
    utilicen la red celular \texttt{3g}/\texttt{4g},
    mientras tanto, se analizará la posibilidad de establecer un
    centro de trabajo en otro lugar que permita la negociaciones con otro
    proveedor que tenga estabilidad en el aprovisionamiento para que al momento
    de que la necesidad de ancho de banda y de internet confiable sea mayor se
    lo tenga a mano.
  \item $D_{3,4}$ \ding{54} $A_{4}$: teniendo en cuenta la preparación de los
    desarrolladores potenciales en cuanto a los temas necesarios para el
    llevar adelante el sistema de seguimiento --$D_{3}$--, con la desventaja de
    que muchos no tendrán acceso a internet estable --$A_{4}$--, otra
    posibilidad de exploración de mercado para la organización es proveer
    \textit{coaching} en modalidad de cursos que la empresa puede dar a modo de
    becas a estudiantes que se interesen en ingresar a trabajar o como curso
    pago para los desarrolladores que deseen tener los conocimientos para el
    reclutamiento (o por el simple hecho de querer tener el conocimiento).
  \item $D_{7,8}$\footnote{Si bien se considera a $D_{8}$
    como una debilidad no lo suficientemente relevante para el caso, se tiene
    que ésta estratégia puede proveer un beneficio que ayude a minimizar los
    efectos de la misma.}: la falta de internet en la zona produce varios
    inconvenientes, sin embargo, como se expreso en el item anterior, pueden
    abordarse de una manera en la que dejen algo positivo, otro subproducto del
    accionar mencionado es el hecho de que se publicita a la empresa como una
    con la madurez necesaria para brindar cursos educativos en áreas relevantes
    y de interés comercial\cite{so-trends-dev}, lo cual brinda un impulso
    grande en cuanto a la imagen y posicionamiento de marca, como agregado,
    cabe destacar que aquí se está combatiendo la debilidad $A_{10}$ referente
    al posicionamiento de marca.
\end{itemize}

\subsection{Estrategias generales}%
\label{sub:estrategias_generales}

\begin{displayquote}
  \texttt{Nota}: si bien en las consignas se solicita que se brinde la \texttt{postura
  estratégica corporativa} --lo cual se encuentra en la subsección siguiente--,
  en clases se escuchó, durante la consulta de uno de los compañeros
  que, \textit{lo normal en una empresa de software que no está posicionada, y
  que además tiene una cuota de mercado baja por el hecho de que el mismo está
  copado por otras organizaciones con marcas posicionadas, es competir
  mediante el \textbf{liderazgo en costos}}.

  Por esto se presenta en esta subsección las estratégias genéricas a la cual
  pertenece el liderazgo en costos.
\end{displayquote}

Las decisiones tomadas para llevar adelante a la empresa hace que sea rentable
competir mediante la estratégia de \texttt{liderazgo en costos}, esto por el
hecho de que se requiere una baja inversión inicial para la puesta en marcha de
la infraestructura que da soporte al sistema y a eso se le agrega que los
costos fijos asociados al mantenimiento del sistema son razonables y varían
según el uso que se le de a la infraestructura rentada.

En cuanto a las estratégias de \texttt{diferenciación}, estas son evidentes
dada las cualidades específicas que provee el producto ofrecido, y su
aplicabilidad a un mercado en el cual no existe competencia.

Luego, al hablar de las estratégias de \texttt{enfoque} se tiene que también se
está compitiendo al tener como blanco un área de mucha sensibilidad en cuanto a
patrimonio natural se refiere, mediante la aplicación del seguimiento como
servicio a la fauna en peligro de extinción de la provincia de Misiones.

\subsection{Postura estratégica corporativa}%
\label{sub:postura_estrategica_corporativa}

\texttt{Nota para la sección}: se tomó como ``esqueleto'' para el desarrollo de
la sección a una presentación\cite{pardo} utilizada en una universidad española
para un curso de marqueting estratégico.

\subsubsection{Líder}%
\label{ssub:lider}
En el ámbito local/regional la organización puede competir por ser
\texttt{Líder} en el mercado, esto basado en que no existen compañias
locales/regionales que sean líderes ante las cuales se deba tomar una posición
de \texttt{Retador} o \texttt{Seguidor}.

\paragraph{Desarrollo de mercado}%
\label{par:desarrollo_de_mercado}
se puede hablar del desarrollo de nuevos segmentos del mercado\footnote{Esto
por no estar vendiéndole a los entes gubernamentales/ambientales únicamente, sino
que se pasa al usuario cotidiano, el usuario común.}, en donde sea
posible la aplicación del seguimiento a más especies que unicamente las que se
encuentran en peligro de extinción, lo cual lleva a promover nuevas ocasiones
de uso/consumo del sistema (ej: poder tener a familiares vulnerables como
ancianos o niños con los dispositivos de rastreo que permita su monitoreo).

\paragraph{Ampliación de cuota del mercado}%
\label{par:ampliacion_de_cuota_del_mercado}
será especialmente útil en caso de que el segmento del mercado empiece a ver a
nuevos competidores, aquí sería posible la creación de nuevas marcas que
permitan diferenciar a la empresa a la hora del seguimiento de diferentes tipos
de activos, lo cual puede llegar a atrapar la atención de los clientes de la
competencia (se puede hacer referencia a la oportunidad $O_{7}$ analizada
anteriormente).

\paragraph{Defensa de la cuota de mercado}%
\label{par:defensa_de_la_cuota_de_mercado}
la cual puede ser vista como renovación de producto (en este caso, la adhesión
de \textit{features} al sistema), la extensión de la gama mencionada
anteriormente, y la distribución intensiva (impulsado por medio de la publicidad y
relaciones públicas) a través de varios canales


\subsubsection{Retador}%
\label{ssub:retador}
la postura de \texttt{Retador} se puede adoptar de forma proactiva teniendo en
mente que uno de los segmentos que se planea cubrir en el futuro (seguimiento
de vehículos) tiene un líder que se encuentra bien posicionado.

Aquí se tienen varias opciones con las cuales retar al líder, alguna de las
cuales no son convenientes a una empresa que aún no se encuentra con una
posición sólida en el mercado.

\paragraph{Ataque lateral}%
\label{par:ataque_lateral}
podría indicar el inicio de la diversificación de la organización acaparando
los mercados en los cuales el líder tiene presencia escasa o nula, casualmente
una zona en la cual la organización se encuentra activa. Estratégias comunes
a la hora de realizar estos ataques son tener como blanco el precio y competir
con \texttt{liderazgo en costos}, aunque tambien es posible atacar los mercados
que se encuentren desocupados (ej: el mencionado seguimiento de personas
vulnerables).

\subsubsection{Seguidor}%
\label{ssub:seguidor}
En tanto a la postura de \texttt{Seguidor} se puede tener en cuenta el observar
al líder, en este caso, se tiene un líder en un segmento de mercado en el cual
la organización todavía no participa, sin embargo se puede estudiar lo que
ofrece y de que manera se lo puede mejorar, como se puede hacer lo que ya estan
realizando y proveer mayores beneficios pero hacerlo de tal forma que resulte
más eficiente y se ahorre en costos, en un principio, una cuota de mercado
pequeña permitiría a la organización ganar estos conocimientos que luego se
pueden pasar a escala una vez que se busque competir como \texttt{Retador},
mediante un ataque \texttt{Frontal}, \texttt{Lateral}, etc.

\subsubsection{Especialista}%
\label{ssub:especialista}
El emprendimiento en cuestión tiene un nicho de mercado que cumple naturalmente
con lo necesario para la implementación de estrategias especialistas, un nicho
que aún no fue ``descubierto'' o se encuentra sub explotado.
\begin{itemize}
  \item Se puede observar alto potencial de beneficio en cuanto a posicionamiento
    de marca. Al concretar la implementación del seguimiento a especies en
    peligro, porque, como ya se hizo mención, es un área sensible para la
    región, además, el hecho de que se es un pionero y no se tiene competencia directa
    hace que se tenga otra ventaja estratégica.
  \item La competencia, en principio no existe o es muy escasa, y el hecho de
    que se necesite desarrollar tecnología para la implantación del seguimiento
    lo cual no daría beneficios monetarios al instante, hace que competidores
    no lo encuentren llamativo\footnote{Esto es una conjetura mía.}.
  \item La empresa busca el desarrollo de tecnologías de seguimiento que se
    adapten a varios entornos, mediante el uso de herramientas innovadoras y de
    vanguardia, por lo que se adapta al perfil que se busca tener.
  \item Lo mencionado anteriormente, representa una barrera inherente para los
    futuros competidores al momento de hablar de barreras para el ingreso al mercado.
\end{itemize}
